<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Quiz - Bandeiras Brasileiras</string>
    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-1098336821710456/6033561783</string>
    <string name="banner_ad_unit_TESTE" translatable="false">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>
    <string name="acre_text">Acre</string>
    <string name="alagoas_text">Alagoas</string>
    <string name="amapa_text">Amapá</string>
    <string name="amazonas_text">Amazonas</string>
    <string name="bahia_text">Bahia</string>
    <string name="ceara_text">Ceará</string>
    <string name="distrito_federal_text">Distrito Federal</string>
    <string name="espirito_santo_text">Espirito Santo</string>
    <string name="goias_text">Goiás</string>
    <string name="maranhao_text">Maranhão</string>
    <string name="mato_grosso_text">Mato Grosso</string>
    <string name="mato_grosso_do_sul_text">Mato Grosso do Sul</string>
    <string name="minas_gerais_text">Minas Gerais</string>
    <string name="para_text">Para</string>
    <string name="parana_text">Parana</string>
    <string name="paraiba_text">Paraiba</string>
    <string name="pernambuco_text">Pernambuco</string>
    <string name="piaui_text">Piaui</string>
    <string name="rio_de_janeiro_text">Rio_De_Janeiro</string>
    <string name="rio_grande_do_norte_text">Rio_Grande_Do_Norte</string>
    <string name="rio_grande_do_sul_text">Rio_Grande_Do_Sul</string>
    <string name="rondonia_text">Rondonia</string>
    <string name="roraima_text">Roraima</string>
    <string name="santa_catarina_text">Santa_Catarina</string>
    <string name="sergipe_text">Sergipe</string>
    <string name="sao_paulo_text">Sao_Paulo</string>
    <string name="tocantins_text">Tocantins</string>

    <string name="acre_detalhes">
        História \n\n
A bandeira atual foi instituída pela lei nº 1.170 de 1995, adotando o desenho da Bandeira do Estado Independente do Acre (Decreto nº 2, de 15 de julho de 1899), modificada pela Resolução n. 5, de 24 de janeiro de 1921, do Governo do Território Federal do Acre. A faixa governamental usada pelo chefe do executivo acriano é feita seguindo as cores da bandeira e também ostenta a estrela vermelha.
\n
Seu desenho consiste em um retângulo de proporção largura-comprimento de 7:10 divido por uma linha diagonal da parte inferior esquerda (lado do mastro) para a superior direita. A parte superior esquerda é amarela com uma estrela vermelha no canto, a parte inferior direita é verde.
\n\n
Descrição vexilológica e simbolização\n
As cores principais da bandeira (verde e amarelo) são as mesmas da bandeira do Brasil e são uma representação da integração do estado com o Brasil, separadamente cada cor tem um significado específico:
\n\n
A cor amarela, que representa as riquezas da terra;\n
A cor verde, a esperança.\n
A estrela vermelha no canto superior esquerdo, chamada de "Estrela Altaneira", representa o sangue dos bravos que lutaram pela a anexação da área do atual estado do Acre ao Brasil.\n\n\n

        Lema: Nec Luceo Pluribus Impar 
    (Não brilho diferente dos outros) \n
    Gentílico: acriano, acriana; ou acreano, acreana.\n
Localização\n
 - Região:	Norte \n
 - Estados limítrofes	Peru, Bolívia, Amazonas e Rondônia\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n
Capital	 Rio Branco\n
Área\n
 - Total	164 123,040 km² (16º)\n
População\n
 - Estimativa	869 265 hab. (25º)\n
 - Densidade	5,3 hab./km² (24º)\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$  13.459.000 bilhões (25º)\n
 - PIB per capita	R$ 17.034,15 (17º)\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	73,6 anos (15º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,6‰ nasc. (8º)\n
 - Alfabetização (2010)	84,8% (18º)\n
 - IDH (2010)	0,663 (21º) – médio\n
Fuso horário	UTC-5\n
Clima	equatorial Af, Am\n
Cód. ISO 3166-2	BR-AC\n
Site governamental	http://www.ac.gov.br
</string>

    <string name="alagoas_detalhes"><![CDATA[
        História\n\n
Foi criada por meio da Lei Estadual nº 2.628, de 23 de setembro de 1963. O brasão simboliza as primeiras cidades alagoanas, Porto Calvo e Penedo, bem como suas riquezas agrícolas: a cana-de-açúcar e o algodão. As cores das faixas (vermelho, branco e azul), escolhidas por estarem presentes no brasão estadual, remetem à tricolore, simbolizando os ideais da Revolução Francesa: liberdade, igualdade e fraternidade.
\n\n
Descrição Vexilológica\n
Os escudos representativos das três vilas formadoras do Estado, as vilas de Alagoas (atual Marechal Deodoro), Porto Calvo e Penedo, possuem também uma significação histórica e ao mesmo tempo geográfica e cultural.
\n
Os três peixes tainhas postas em pala, isto é, uma por sobre a outra, representam as três principais e maiores lagoas da então povoação: a Lagoa Mundaú ou do Norte, a Lagoa Manguaba ou do Sul e a Lagoa de Jequiá, que fica isolada mais ao sul do estado próxima ao município de Barra de São Miguel. Representam igualmente uma das maiores riquezas da região: a pesca. Os ramalhetes verdes do brasão inserido na bandeira representam outras principais fontes de riquezas do estado: as culturas da cana-de-açúcar e do algodão.
\n
A estrela de prata de cinco pontas - posta no alto do escudo como timbre - é uma tradição da heráldica brasileira onde faz referência a uma das estrelas que estão no brasão e na bandeira do Brasil. Seu significado simbólico faz referência ao hino de Alagoas, demonstrando o estado como uma "estrela radiosa que reluz ao sorrir das manhãs…", e quer dizer também que Alagoas é uma das unidades da Federação Brasileira.
\n\n\n
Lema: Ad bonum et prosperitatem	\n
"Para o bem e para a prosperidade"	\n
Hino: Hino de Alagoas		\n
Gentílico: Alagoano		\n	\n
Localização		\n
 - Região	Nordeste	\n
 - Estados limítrofes	Sergipe, Pernambuco e Bahia	\n
 - Regiões geográficas intermediárias		\n
 - Regiões geográficas imediatas		\n
 - Municípios		\n
Capital	 Maceió	\n	\n
Área		\n
 - Total	27 848,140 km² (25º) \n	\n
População		\n
 - Estimativa	3 322 820 hab. (16º)	\n
 - Densidade	119,32 hab./km² (4º)	\n	\n
Economia	2014	\n
 - PIB	R$ 40.975.000 (20º)	\n
 - PIB per capita	R$ 18.205,44 (25º)	\n	\n
Indicadores	2010/2015	\n
 - Esper. de vida (2015)	76,2 anos (23º)	\n
 - Mort. infantil (2015)	14,45‰ nasc. (3º)	\n
 - Alfabetização (2010)	78,9% (27º)	\n
 - IDH (2010)	0,631 (27º) – médio [7	\n]
Fuso horário	UTC−03:00	\n
Clima	Tropical As	\n
Cód. ISO 3166-2	BR-AL	\n
Site governamental	http://www.governo.al.gov.br/

    ]]></string>

    <string name="amazonas_detalhes">

        História\n\n
Foi adotada por ocasião da Lei nº 1513 de 14 de janeiro de 1982.\n\n

Descrição vexilológica\n
Seu desenho consiste em um retângulo de proporção largura-comprimento igual a 15:21 dividido em três faixas horizontais de mesma largura nas cores branco, vermelho, azul. Há no canto esquerdo superior um cantão azul sobre a faixa branca na qual há 25 estrelas prata de cinco pontas na qual uma destas está sempre coltada para a parte superior. As estrelas estão dispostas do seguinte modo: a primeira fileira terá 8 (oito) estrelas; a segunda terá 4 (quatro); a terceira terá 4 (quatro); a quarta terá 8 (oito) estrelas, equidistantes uma da outra proporcionalmente ao interior do retângulo. No centro há uma estrela de tamanho maior que as demais.
\n\n
Simbolismo\n
As 25 estrelas no canto esquerdo superior representam os 25 municípios em que se dividia o estado em 4 de agosto de 1897. A estrela maior representa a capital, Manaus. As duas faixas brancas na horizontal representam esperança e a faixa vermelha, as dificuldades superadas.
\n
Na bandeira amazonense, ao branco e azul somou-se o vermelho (que pode ser interpretado em relação à época de preparação da bandeira), exatamente para que fosse levada aos campos de combate em Canudos, no ano de 1897, pelo batalhão militar amazonense (atual Polícia Militar do Estado do Amazonas), que se integrou às forças dos demais estados naquela luta.
\n\n
        Localização	\n
 - Região	Norte \n
 - Estados limítrofes	Norte: Roraima; Leste: Pará; Sul: Mato Grosso e Rondônia; Sudoeste: Acre e ainda a Venezuela (N) e Colômbia e Peru (O)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Manaus\n\n
Área	\n
 - Total	1 559 146,876 km² (1º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	4 080 611 hab. (13º)\n
 - Densidade	2,62 hab./km² (26º)\n\n
Economia	2015\n
 - PIB	R$ 86.560 bilhões (15º)\n
 - PIB per capita	R$ 21.978,95 (12º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida(2015)	71,7 anos (22º)\n
 - Mort. infantil(2015)	18,8‰ nasc. (6º)\n
 - Alfabetização(2010)	90,4% (14º)\n
 - IDH (2010)	0,674 (18º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−04:00, UTC−5\n
Clima	equatorial Am, Af\n
Cód. ISO 3166-2	BR-AM\n
Site governamental	http://www.amazonas.am.gov.br/\n
</string>

    <string name="amapa_detalhes">
        História \n\n
De acordo com (ALVES, 2011), em 26 de setembro de 1983, o Diário Oficial do Estado do Amapá publicou o edital do concurso para escolher os símbolos oficias do Amapá e em 23 de abril de 1984 o governador do então território do Amapá sanciona o decreto nº 8 instituído a bandeira[2].
\n\n
Simbolismo\n
O verde representa as matas; o amarelo, as riquezas minerais; o azul, o céu; e o branco, a paz. O preto simboliza o respeito aos homens que morreram lutando pelo estado. A figura geométrica centralizada no lado esquerdo, representa a Fortaleza de São José de Macapá.
\n
Até a criação do território do Amapá, a região foi disputada por franceses e brasileiros, tendo havido, no período, sido criados o Estado Independente do Cunani, a República Independente de Caunany, e a República de Brezet, que apesar de terem criado uma mínima estrutura, a fim de serem reconhecidos internacionalmente, nunca passaram de situações efêmeras, cujos governos do Brasil e da França trataram de extinguir.
\n
O Território Federal do Amapá instituiu sua própria bandeira, que foi utilizada após a criação do estado em 5 de outubro de 1988, e instituída pelo do decreto nº 8, de 23 de Abril de 1984. Entretanto, devido à divergências à época, popularmente era utilizada uma versão tripartida da bandeira do estado do Pará, mostrando o forte São José. Tal versão só deixou de ser utilizada durante o governo de Aníbal Barcelos.
\n\n
        Lema: Aqui começa o Brasil \n\n
Gentílico: amapaense\n\n

Localização\n
 - Região	Norte\n
 - Estados limítrofes	França (Guiana Francesa) (NO), Suriname (O) e Pará (SO).\n
 - Regiões geográficas intermediárias	2\n
 - Regiões geográficas imediatas	4\n
 - Municípios	16\n\n
Capital Macapá\n\n
Área	 \n
 - Total	142 828,521 km² (18º) \n\n
População	2018\n
 - Estimativa	829 494 hab. (26º)\n
 - Densidade	5,81 hab./km² (22º)\n\n
Economia	2016\n
 - PIB	R$ 16.968 bilhões (25º)\n
 - PIB per capita	R$ 13.105,24 (15º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2016)	73,8 anos (13º)\n
 - Mort. infantil (2015)	23,5‰ nasc. (1º)\n
 - Alfabetização (2010)	92,1% (12º)\n
 - IDH (2014)	0,747 (12º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	equatorial Af\n
Cód. ISO 3166-2	BR-AP\n\n
Site governamental	http://www.amapa.gov.br/ \nhttp://www.ap.gov.br/ \nhttp://www.amapa.gov.br/

    </string>

    <string name="bahia_detalhes">

        <b>História</b> \n\n
Nenhuma lei existe criando ou disciplinando a Bandeira do Estado. Foi criada pelo médico baiano, Dr. Diocleciano Ramos que, numa reunião do Partido Republicano, propôs este símbolo como representativo da agremiação política, em 25 de maio de 1889.
\n\n
Na época o país ensaiava a experiência republicana, proclamada um ano antes — e fortes agitações movimentavam o meio político, em processo de adaptação ao novo regime.
\n\n
Com forte inspiração na bandeira dos Estados Unidos, mesclada com um triângulo evocativo ao símbolo maçônico, já adotados nas conjurações mineira e baiana — muito embora as cores azul, vermelho e branco já tivessem figurado como símbolos das revoltas de 1798, conhecida como Revolta dos Alfaiates.
\n\n
O uso, entretanto, consagrado pelo povo, veio a ser obrigatório por decreto do Governador Juracy Magalhães, em 11 de junho de 1960
        \n\n

        <b> Lema: Per Ardua Surgo  \n
"Pela dificuldade, venço"	\n</b>

Gentílico: baiano(a)	\n\n
Localização	\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Minas Gerais (S, SO, e SE), Goiás (O e SO), Tocantins (O e NO), Piauí(N e NO), Pernambuco (N), Alagoas (NE), Sergipe(NE) e Espírito Santo (SE)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	Salvador\n\n
Área\n
 - Total	564 733,177 km² (5º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	14 812 617 hab. (4º)\n
 - Densidade	26,23 hab./km² (15º)\n\n
Economia	2015\n
 - PIB	R$ 245 024 862 (7º)\n
 - PIB per capita	R$ 16 115,45 (22º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	73,2 anos (17º)\n
 - Mort. infantil (2015)	18,1‰ nasc. (7º)\n
 - Alfabetização (2010)	84,6% (19º)\n
 - IDH (2010)	0,660 (22º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Equatorial, tropical com estação seca e semiárido[9] Af, As, Aw, BSh\n
Cód. ISO 3166-2	BR-BA\n
Site governamental	http://www.ba.gov.br/\n

    </string>

    <string name="ceara_detalhes">

        Descrição \n\n
Seu desenho consiste em um retângulo de proporção largura-comprimento de 7:10 com um campo verde de fundo sobreposto por um losango em ouro e este por um círculo branco no qual está o Brasão de Armas do Estado. Os vértices do losango estão a 0,85 unidades das laterais do retângulo, enquanto o círculo branco possui 1,75 unidades de raio.
\n\n
História\n\n
Foi criada pelo comerciante João Tibúrcio Albano, filho do Barão de Aratanha, substituindo a esfera celestial da bandeira republicana pelo brasão estadual. Todavia, foi apenas em 1922, no governo do então Presidente do estado, Justiniano de Serpa, que veio a ser assinado o decreto instituindo o pavilhão cearense. No ato oficial, determinou que esse fosse constituído de um retângulo verde e o losango amarelo da bandeira nacional, tendo ao centro um círculo branco e, ao meio deste, o escudo do Ceará.
\n\n
        Simbolismo\n\n
        As cores\n\n
As cores principais da bandeira (verde, amarelo e branco) são as mesmas da bandeira do Brasil e são uma representação da integração do estado com a República.
        \n\n
        O Brasão\n\n
O Brasão do Estado do Ceará é representado por um escudo polônio com campo verde, fendido, figurando, na sua parte esquerda, sete estrelas na cor branca, que representam as mesorregiões do Ceará, e, sobre o todo, a elipse central, com elementos internos distribuídos em quatro quadrantes, com a linha do horizonte no centro. O primeiro quadrante contém o Sol e o Farol do Mucuripe; o segundo, a serra e o pássaro; o terceiro, o mar e a jangada; e o quarto, o sertão e a carnaúba, simbolizando os quatro elementos da natureza: fogo, ar, água e terra. Como timbre, a figura de uma fortaleza de construção antiga, cor de ouro, com cinco merlões, representando o povo (Redação dada pela Lei n° 13.897, DE 21.06.07).


        Lema: Terra da Luz	\n
Gentílico: cearense	\n\n
Localização	\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Piauí, Rio Grande do Norte, Paraíba e Pernambuco\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Fortaleza\n\n
Área	\n
 - Total	148 920 km² (17º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	9 075 649 hab. (8º)\n
 - Censo 2010	8 452 381 hab.\n
 - Densidade	60,94 hab./km² (11º)\n\n
Economia	2016\n
 - PIB	R$ 138,379 bilhões (11º)\n
 - PIB per capita	R$ 15.437,75 (23º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	73,6 anos (14º)\n
 - Mort. infantil (2015)	15,1‰ nasc. (17º)\n
 - Alfabetização (2010)	82,8% (22º)\n
 - IDH (2010)	0,682 (17º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Tropical e semiárido As, Bsh\n
Cód. ISO 3166-2	BR-CE\n\n
Site governamental	http://www.ceara.gov.br/\n

    </string>

    <string name="distrito_federal_detalhes">

        História
        \n\n
A atual bandeira foi uma criação do poeta e heraldista Guilherme de Almeida e foi oficializada no dia 26 de agosto de 1969[3].
\n\n
Descrição vexilológica
        \n\n
A bandeira é composta pela Cruz de Brasília, ao centro, simboliza a herança indígena e a força que emana do centro em todas as direções. O branco representa a paz e o verde representa as matas da região. A faixa governamental do Distrito Federal tem seu feitio baseado na bandeira no Brasil, o brasão significa a cruz do Monte Vera Cruz.
        \n\n
        Lema: VENTVRIS VENTIS	\n
(Aos Ventos Vindouros)	\n
Gentílico: brasiliense ou candango\n\n
Localização	\n
 - Região	Centro-Oeste\n
 - Estados limítrofes	Goiás (S, O, N e L) e Minas Gerais (SE)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Regiões administrativas (RAs)\n\n
Sede do governo	Brasília\n\n
        Área\n
 - Total	5 779,999 km² (27º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	2 974 703 hab. (20º)\n
 - Censo 2010	2 562 963 hab.\n
 - Densidade	514,65 hab./km² (1º)\n\n
Economia	\n
 - PIB	R$ 149 906 000 bilhões (8º)\n
 - PIB per capita	R$ 58 489 (1º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	77,8 anos (3º)\n
 - Mort. infantil (2015)	10,8‰ nasc. (22º)\n
 - Alfabetização (2010)	96,7% (1º)\n
 - IDH (2010)	0,824 (1º) – muito elevado\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-DF\n\n
Site governamental	http://www.df.gov.br/\n

    </string>

    <string name="espirito_santo_detalhes">

        História\n\n
Foi criada em 1908 pelo Dr. Jerônimo Monteiro, então presidente do estado, que também estabeleceu o azul e o rosa como cores oficiais do estado (7 de setembro de 1909). A bandeira, no entanto, foi adotada oficialmente apenas em 24 de abril de 1947, através do decreto-lei nº 16.618.[2] Ela é composta por três faixas horizontais de mesmo tamanho nas cores azul, branco e rosa. As cores representam as cores das vestes de Nossa Senhora da Vitória, padroeira da capital Vitória. Somente após a bandeira ser oficializada, Nossa Senhora da Penha, padroeira do estado, recebeu as vestes azul e rosa, antes suas vestes possuíam uma cor creme com detalhes dourados e ainda há na Igreja São Gonçalo em Vitória, uma imagem da padroeira ainda com vestes antigas. Ao centro da segunda faixa um arco em letras azuis traz o lema "TRABALHA E CONFIA". Esse lema foi inspirado na doutrina de Santo Inácio de Loyola, fundador da ordem religiosa Companhia de Jesus: Trabalha como se tudo dependesse de ti e confia como se tudo dependesse de Deus. A faixa governamental é caracterizada pelas cores da bandeira e do brasão do Espírito Santo.
\n\n
Antes de possuir essa bandeira, o Espírito Santo não tinha uma bandeira oficial. O estado adotou as cores iluministas azul e vermelho, além de também adotar A Marselhesa como hino, mas também não era oficial. Apenas no governo de Jerônimo Monteiro a atual bandeira começou a ser usada, mas demorou alguns anos para ser oficializada. Foi nessa época que o hino, o brasão de armas e o selo oficial estadual foram criados.\n\n

        Lema: Trabalha e Confia\n
Gentílico: capixaba, espírito-santense	\n\n
Localização	\n
 - Região	Sudeste\n
 - Estados limítrofes	Bahia (a nordeste), Minas Gerais (a oeste) e Rio de Janeiro (sul)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Vitória\n\n
Área	\n
 - Total	46 095,583 km² (23º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	3 973 697 hab. (15º)\n
 - Densidade	86,21 hab./km² (7º)\n\n
Economia	\n
 - PIB	R$ 128.784 bilhões (11º)\n
 - PIB per capita	R$ 33.148,56 (5º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	77,9 anos (2º)\n
 - Mort. infantil (2015)	9,2‰ nasc. (27º)\n
 - Alfabetização (2010)	92,5% (9º)\n
 - IDH (2010)	0,740 (7º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical de altitude, Tropical Cwa, Cwb, Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-ES\n\n
Site governamental	http://www.es.gov.br\n


    </string>

    <string name="goias_detalhes">


A bandeira de Goiás foi criada por Joaquim Bonifácio de Siqueira e estabelecida por lei para simbolizar o Estado de Goiás. Apresenta a forma retangular, com oito listras horizontais alternadas: quatro listras pares verdes, e quatro listras pares amarelas. No canto superior esquerdo apresenta um retângulo azul, com cinco estrelas brancas (simbolizando o Cruzeiro do Sul), constelação que deu ao Brasil seus primitivos nomes – Vera Cruz e Santa cruz, sendo uma estrela em cada canto, e a menor no centro.
\n\n
A bandeira de Goiás, adotada no governo do presidente João Alves de Castro, pela mesma Lei nº 650 de 30 de julho de 1919 foi organizada por Joaquim Bonifácio de Siqueira. Como na bandeira nacional, o verde representa as matas e o amarelo, a cor do ouro.
        \n\n
        Lema: Terra Querida, fruto da vida \n
Gentílico: goiano	\n\n
Localização	\n
 - Região	Centro-Oeste\n
 - Estados limítrofes	Mato Grosso do Sul (SO), Mato Grosso (O), Tocantins(N), Bahia (NE), Minas Gerais (L, SE e S) e Distrito Federal (L)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Goiânia\n\n
Área	\n
 - Total	340 111,783 km² (7º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	6 921 161 hab. (12º)\n
 - Densidade	20,35 hab./km² (17º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 75.015.000 (16º)\n
 - PIB per capita	R$ 12.516.22 (13º)\n\n
Indicadores	2010/2015
 - Esper. de vida (2015)	71,0 anos (11º)\n
 - Mort. infantil (2015)	19,3‰ nasc. (19º)\n
 - Alfabetização (2010)	82,7% (10º)\n
 - IDH (2010)	0,735 (11º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical e tropical de altitude [[Classificação climática de Köppen-Geiger|]]\n
Cód. ISO 3166-2	BR-GO\n\n
Site governamental	http://www.goias.gov.br/\n

    </string>

    <string name="mato_grosso_detalhes">

        A bandeira de Mato Grosso é um dos símbolos oficiais de Mato Grosso, uma das subdivisões do Brasil.
\n\n
Foi oficializada no dia 31 de janeiro de 1890 através do decreto nº 2. A autoria é do Marechal Antônio Maria Coelho, barão de Amambaí e primeiro governador do Estado após a proclamação da República sendo, portanto, uma das mais antigas do Brasil.
\n\n
A bandeira instituída em 1890 vigorou até 8 de outubro de 1929, quando foi abolida através da lei n° 1.046, de autoria do deputado estadual Oliveira Meio. Foi, no entanto, restabelecida pelo Art. 140, da Constituição do Estado de Mato Grosso de 11 de julho de 1947, mantendo seu desenho original.
\n\n
Seu desenho consiste em retângulo com proporção largura-comprimento de 7:10, com fundo azul. Sobre o fundo azul há um losango branco e um círculo verde semelhantes ao encontrados na Bandeira do cata-machadense, e há uma estrela de cinco pontas em ouro de tamanho igual ao diâmetro do círculo.
\n\n
Simbolismo
        \n\n
As cores principais da bandeira (azul, branco, verde e amarelo) são as mesmas da Bandeira do Brasil e são uma representação da integração do estado com o Brasil, separadamente cada cor tem um significado específico:
\n\n
O azul representa o céu; \n
O branco representa a paz; \n
O verde representa a extensão territorial; \n
A estrela amarela simboliza o ideal republicano e as riquezas minerais do estado, que tanto atraíram os primeiros colonizadores. \n
A estrela também remete a Sirius, que na bandeira nacional simboliza o estado \n\n

    Lema: Virtute Plusquam Auro	\n
(traduzido do latim, significa: "Pela virtude mais do que pelo ouro")\n\n
Gentílico: Mato-grossense	\n\n
        Localização	\n
 - Região	Centro-Oeste\n
 - Estados limítrofes	Amazonas, Pará, (N); Tocantins, Goiás (L); Mato Grosso do Sul (S); Rondônia e Bolívia (O),\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	Cuiabá\n\n
Área	\n
 - Total	903 378,292 km² (3º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	3 441 998 hab. (17º)\n
 - Densidade	3,81 hab./km² (25º)\n\n
Economia	\n
 - PIB	R$ 123,834 bilhões  (13º)\n
 - PIB per capita	R$ 37,462 mil (4º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	74,0 anos (12º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,3‰ nasc. (10º)\n
 - Alfabetização (2010)	92,2% (11º)\n
 - IDH (2010)	0,725 (11º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−04:00\n
Clima	Equatorial e tropical Am, Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-MT\n\n
Site governamental	http://www.mt.gov.br/\n
</string>

    <string name="maranhao_detalhes">

        A bandeira do Maranhão, adotada oficialmente do dia 29 de dezembro de 1889 pelo Decreto nº 6, foi criada pelo poeta Sousândrade. As cores vermelha, preta e branca simbolizam a mistura de raças do povo do Maranhão. No canto superior esquerdo está um quadrado azul como fundo que representa o céu, e uma estrela branca de cinco pontas que simboliza o Estado como integrante da federação. A faixa governamental maranhense, que também é um símbolo estadual, segue as cores da bandeira.
        \n\n

Gentílico: Maranhense	\n\n
Localização	\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Piauí (leste), Tocantins(sudoeste) e Pará (oeste)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 São Luís\n\n
Área	\n
 - Total	331 937,450 km² (8º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	7 035 055 hab. (10º)\n
 - Densidade	21,19 hab./km² (16º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 76,842 bilhões (17º)\n
 - PIB per capita	R$ 11.216,37 (27º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	70,3 anos (27º)\n
 - Mort. infantil (2015)	22,4‰ nasc. (2º)\n
 - Alfabetização (2010)	80,7% (24º)\n
 - IDH (2014)	0,678 (26º) – médio\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical Af/Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-MA\n\n
Site governamental	http://www.ma.gov.br/

    </string>

    <string name="mato_grosso_do_sul_detalhes">

        A bandeira de Mato Grosso do Sul foi instituída pelo Decreto Estadual nº1 de 1 de janeiro de 1979.[1] Foi projetada por Mauro Miguel Munhoz, Sergio Kipnis e outros. Em 2005, foi criada a faixa governamental de Mato Grosso do Sul, tendo feitura harmônica com a bandeira e com o brasão. A faixa governamental também é oficializada como um símbolo do estado.
        \n\n

        Gentílico: sul-mato-grossense, mato-grossense-do-sul\n\n
Localização	\n
 - Região	Centro-Oeste\n
 - Estados limítrofes	Bolívia (NO), Paraguai(SO), Goiás (NE), Minas Gerais (L), Mato Grosso(N), Paraná (S) e São Paulo (SE)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Campo Grande\n\n
Área	\n
 - Total	357 145,532 km² (6º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	2 748 023 hab. (21º)\n
 - Densidade	7,69 hab./km² (19º)\n\n
Economia	\n
 - PIB	R$ 78.950.000 (16º)\n
 - PIB per capita	R$ 29.778,57 (9º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	75,3 anos (10º)\n
 - Mort. infantil (2015)	14,5‰ nasc. (18º)\n
 - Alfabetização (2010)	93,0% (7º)\n
 - IDH (2010)	0,729 (10º) – elevado\n\n
Fuso horário	UTC−04:00\n
Clima	Subtropical, tropical de altitude e tropical Cfa, Cwa, Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-MS\n\n
Site governamental	http://www.ms.gov.br/\n

    </string>

    <string name="minas_gerais_detalhes"><![CDATA[

        História
        \n\n
Era um projeto para uma bandeira nacional, de autoria dos inconfidentes mineiros e instituída como bandeira oficial do estado de Minas Gerais pela lei estadual nº 2793 de 8 de janeiro de 1963.[2]
\n\n
Tal como descrita no artigo 2 daquela lei, a bandeira é formada por um retângulo com vinte módulos de comprimento por 14 módulos de altura (tal como a bandeira do Brasil), contendo, ao centro, um triângulo equilátero em vermelho com oito módulos de cada lado; possui no lado superior esquerdo a palavra "LIBERTAS", no lado superior direito as palavras "QUÆ SERA" e na base a palavra "TAMEN".
        \n\n
Descrição vexilológica e lema
        \n\n
Há controvérsias a respeito da cor original do triângulo, pois alguns historiadores julgam ser verde originalmente. O vermelho, contudo, acabou sendo adotado como símbolo-mor das revoluções. O triângulo equilátero simboliza a Santíssima Trindade.
\n\n
O lema LIBERTAS QUÆ SERA TAMEN. (muitas vezes traduzido como "Liberdade ainda que tardia") teria sido cunhado pelo inconfidente Alvarenga Peixoto a partir de um verso das Bucólicas (1.27) do poeta latino Virgílio, em que se lê Libertas quae sera tamen respexit inertem, que pode ser traduzido por "Liberdade, a qual, embora tarde, (me) viu inerte". Há quem sustente, contudo, que a tradução correta do dístico seria "Liberdade ainda que tardia, todavia…", o que não faz sentido[3]. Para esses, a frase correta a ser usada na bandeira para ter o sentido desejado deveria ser Libertas quae sera[4],
        \n\n
        Lema: LIBERTAS QUÆ SERA TAMEN	\n
(Liberdade ainda que tardia)	\n\n
Gentílico: mineiro	\n\n
Localização	\n
 - Região	Sudeste\n
 - Estados limítrofes	São Paulo (S e SO), Mato Grosso do Sul (O), Goiás e Distrito Federal (NO), Bahia (N e NE), Espírito Santo (L) e Rio de Janeiro(SE)\n
 - Regiões geográficas intermediárias	\n
 - Regiões geográficas imediatas	\n
 - Municípios	\n\n
Capital	 Belo Horizonte\n\n
Área	\n
 - Total	586 522,122 km² (4º) \n\n
População	\n
 - Estimativa	21 119 536 hab. (2º)\n
 - Densidade	36,01 hab./km² (14º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 516,083 bilhões (3º)\n
 - PIB per capita	R$ 17 931 (10º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	77,0 anos (6º)\n
 - Mort. infantil (2015)	11,4‰ nasc. (21º)\n
 - Alfabetização (2010)	92,3% (10º)\n
 - IDH (2010)	0,731 (9º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Tropical e tropical de altitude Aw, Cwa, Cwb\n
Cód. ISO 3166-2	BR-MG\n\n
Site governamental	http://www.mg.gov.br/\n

    ]]></string>

    <string name="para_detalhes">

        História
        \n\n
Após a adesão a República, em 16 de novembro de 1889, bem como em seus anos iniciais, a bandeira do Clube Republicano Paraense figurou como bandeira estadual. De autoria de Philadelpho de Oliveira Condurú, era assim descrita:
\n\n
Bandeira partida em pala, de vermelho, branco, vermelho, com uma estrela azul no centro.[3][4]
        \n\n
No dia 10 de abril de 1890, o Conselho Municipal, por proposição do seu presidente, Artur Índio do Brasil, aprovou projeto fazendo do distintivo do Clube, a bandeira do município de Belém.
        \n\n

        Simbolismo \n\n

        A faixa branca é a faixa planetária e representa o Zodíaco "projetada como um espelho horizontal". Lembra tanto a linha do equador quanto o Rio Amazonas.

A estrela simboliza o estado, que na bandeira nacional corresponde a Espiga, a estrela alfa de primeira grandeza da constelação de Virgem. No pavilhão brasileiro, é a única estrela acima da faixa com o dístico "Ordem e Progresso" porque, à época da proclamação da República, era o Estado cuja capital, Belém, era a mais setentrional do país. Outra afirmação do porquê a estrela é solitária foi porque o estado foi a última província a aceitar a independência do Brasil de Portugal.[carece de fontes]
\n\n
O vermelho é a força do sangue paraense, que corre nas veias como um verdadeiro espírito de luta harmonizada, dando provas da dedicação dos patriotas nas causas da adesão do Pará à Independência e à República, realizadas em 07 de setembro de 1823 e 15 de novembro de 1889, respectivamente.
        \n\n
        Gentílico: paraense\n\n
Localização\n
 - Região	Norte\n
 - Estados limítrofes	Amazonas (O), Mato Grosso (S), Tocantins(SO), Maranhão (L), Amapá, Roraima,Guiana e Suriname (N).\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Belém\n\n
Área\n
 - Total	1 247 954,666 km² (2º) \n\n
População\n
 - Estimativa	8 513 497 hab. (9º)\n
 - Densidade	6,82 hab./km² (21º)\n\n
Economia	2015\n
 - PIB	R$ 130,883 bilhões (11º)\n
 - PIB per capita	R$ 16 009,98 (22º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	71,9 anos (21º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,1‰ nasc. (11º)\n
 - Alfabetização (2010)	88,8% (16º)\n
 - IDH (2010)	0,646 (25º) – médio [6]\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	equatorial Af\n
Cód. ISO 3166-2	BR-PA\n\n
Site governamental	http://www.pa.gov.br/\n

    </string>

    <string name="paraiba_detalhes" tools:ignore="Typos">
        História
        \n\n
Conhecida como bandeira do Nego, foi adotada em 25 de setembro de 1930, por meio da Lei Estadual n.º 704. Quando ela entrou em vigor não havia bandeira na Paraíba, uma vez que a antiga bandeira do estado vigorou durante quinze anos, de 1907 a 1922.
\n\n
Um terço dela está na cor preta - representando os dias de luto que vigoraram no estado após o assassinato de João Pessoa em Recife, ano de 1930 - e os dois terços restantes na cor vermelha - representando a Aliança Liberal. No meio da parte vermelha, há a inscrição "NEGO", na cor branca e em letras maiúsculas, que é a conjugação do verbo "negar" no presente do indicativo da primeira pessoa do singular e representa a não aceitação do sucessor à presidência da república indicado pelo presidente brasileiro da época, Washington Luís. Quando da adoção da bandeira, o vocábulo era escrito com um acento agudo na letra E (NÉGO). Em 26 de julho de 1965, o decreto estadual 3 919 oficializou a bandeira rubro-negra como a bandeira estadual, vigorando até os dias de hoje.[2]
\n\n
Existem movimentos correntes hoje em dia que tentam mudar a bandeira do estado assim como o nome da capital paraibana, Movimento Bandeira Viva, uma das ONGs existentes, acessado em 11 de janeiro de 2009 ou ao menos recuperar a nomenclatura da capital e a bandeira originais, pois foram alterados na época da morte do político João Pessoa, morte esta que causou grande comoção em todo o país, levando a visíveis manobras políticas durante o primeiro governo de Getúlio Vargas.
        \n\n
        Gentílico: paraibano\n\n
Localização\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Rio Grande do Norte (N), Pernambuco (S) e Ceará (O)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 João Pessoa\n\n
Área\n
 - Total	56 469,778 km² (21º) \n\n
População\n
 - Estimativa	3 996 496 hab. (13º)\n
 - Densidade	70,77 hab./km² (8º)\n\n
Economia	2011\n
 - PIB	R$ 38.731.000.000 (19º)\n
 - PIB per capita	R$ 9.348 (24º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	72,9 anos (19º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,0‰ nasc. (13º)\n
 - Alfabetização (2010)	79,8% (25º)\n
 - IDH (2010)	0,658 (23º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Tropical e semiárido Bsh\n
Cód. ISO 3166-2	BR-PB\n\n
Site governamental	http://www.paraiba.pb.gov.br/

    </string>

    <string name="parana_detalhes">

        História
        \n\n
Foi oficializada por força do decreto estadual nº 8, de 9 de janeiro de 1892. Tinha em seu centro o escudo do estado, que foi oficialmente usado até 1905. O projeto foi apresentado pelo cidadão Manuel Correia de Freitas numa sessão da Assembleia Legislativa do Paraná de 3 de julho de 1891 e o desenho foi executado pelo artista Paulo de Assunção.
\n\n
Aprovada pelo decreto-lei estadual nº 2.457, de 31 de março de 1947, é composta de um retângulo verde cortado por uma faixa diagonal branca, que descende da esquerda para a direita. Sobre a faixa, no centro, aparece em azul, a esfera do Cruzeiro do Sul. Corta a esfera, uma faixa branca com o nome do Estado em maiúsculas de verde. Circundam a esfera, pelo lado direito, um ramo de pinheiro, e pelo esquerdo, um ramo de erva-mate.
\n\n
Ao longo da sua história, o Paraná teve nove bandeiras históricas, sendo 98 anos de período republicano:[2]
\n\n
antes de 1822, foram tremuladas as bandeiras de Portugal;\n
entre 1822 e 1853, a bandeira do Império do Brasil, com 19 estrelas;\n
entre 1853 a 1889, a bandeira do Império do Brasil, com 21 estrelas;\n
entre 1892 e 1905, a primeira bandeira paranaense (13 anos de permanência);\n
entre 1905 e 1923, a segunda bandeira paranaense (18 anos de permanência);\n
entre 1923, com a bandeira paranaense abolida, e 1947, a atual Bandeira do Brasil (24 anos);\n
entre 1947 e 1990, a terceira e atual bandeira paranaense desde 2002 (43 anos de permanência);\n
entre 1990 e 2002, a quarta bandeira estadual (12 anos de permanência).\n
desde 2002, a mesma bandeira de 1947.\n\n

        Simbolismo
        \n\n
        Cada um dos elementos e cores da bandeira possui um significado próprio:

O verde representa as florestas exuberantes que cobriam boa parte do território paranaense no final do século XIX.[6]\n
O branco simboliza o espírito pacífico do povo paranaense.[6]\n
O azul é a cor do firmamento.[6]\n
O círculo central azul corresponde a uma imagem da esfera celeste, inclinada segundo a posição astronômica da cidade de Curitiba da noite de 29 de agosto de 1853, data em que foi assinada lei imperial nº 704 que aprovou a emancipação política da Província do Paraná, fato histórico que a desmembrou da então Província de São Paulo.[7]\n
Todas as estrelas têm 5 pontas. As estrelas não têm o mesmo tamanho; elas aparecem em 3 (três) dimensões: de primeira, segunda e terceira grandezas, ao contrário da bandeira do Brasil. Estas dimensões não correspondem diretamente às magnitudes astronômicas como aparecem no firmamento mas estão relacionadas com elas. Quanto maior a magnitude da estrela maior é o seu tamanho na bandeira.[8]
        \n\n
        Gentílico: paranaense\n\n
Localização\n
 - Região	Sul\n
 - Estados limítrofes	Mato Grosso do Sul (NO)\n
	São Paulo (N e L)\n
	Santa Catarina (S)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Curitiba\n\n
Área\n
 - Total	199 307,922 km² (15º) \n\n
População\n
 - Estimativa	11 348 937 hab. (5º)\n
 - Densidade	56,94 hab./km² (12º)\n\n
Economia\n
 - PIB	R$ 348.1 bilhões (5º)\n
 - PIB per capita	R$ 31.411 (7º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	76,8 anos (7º)\n
 - Mort. infantil (2015)	9,7‰ nasc. (25º)\n
 - Alfabetização (2010)	94,2% (6º)\n
 - IDH (2010)	0,749 (5º) – elevado\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	subtropical Cfa/Cfb\n
Cód. ISO 3166-2	BR-PR\n\n
Site governamental	http://www.pr.gov.br\n

    </string>

    <string name="pernambuco_detalhes">

        História\n\n
Foi originada na Revolução Pernambucana de 1817, sendo oficializada na comemoração do seu centenário (1917), através do decreto nº 459/1917, pelo governador Manuel Antônio Pereira Borba.\n\n

        Significado dos elementos\n\n
A flâmula pernambucana foi concebida antes da Independência do Brasil. Na bandeira da efêmera República de Pernambuco, de 1817, a cor azul simbolizava o céu; a cor branca representava a nação; as três estrelas representavam as capitanias de Pernambuco, Paraíba e Rio Grande do Norte; a cruz simbolizava a religião; o arco-íris (verde, amarelo, vermelho) assinalava o início de uma nova era; e o Sol iluminava o futuro.[2][3][4]
\n\n
Na bandeira atual, adotada em 1917, a cor azul do retângulo superior simboliza a grandeza do céu pernambucano; a cor branca representa a paz; o arco-íris simboliza a união de todos os pernambucanos; a estrela caracteriza o estado no conjunto da Federação, que na bandeira nacional é representado por Denebakrab; o Sol é a força e a energia de Pernambuco; e, finalmente, a cruz representa a fé na justiça e no entendimento. A única modificação da bandeira original foi a retirada de duas das três estrelas inseridas acima do arco-íris
        \n\n
        Gentílico: Pernambucano (a)\n\n
Localização\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Bahia, Piauí, Alagoas, Ceará e Paraíba\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	Recife\n\n
Área\n
 - Total	98 149,119 km² (19º) \n\n
População\n
 - Estimativa	9 496 294 hab. (7º)\n
 - Densidade	96,75 hab./km² (6º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 155,143 bilhões (10º)\n
 - PIB per capita	R$ 16.722,05 (19º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	73,5 anos (16º)\n
 - Mort. infantil (2015)	13,3‰ nasc. (19º)\n
 - Alfabetização (2010)	83,3% (20º)\n
 - IDH (2010)	0,673 (19º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−3 e UTC−2\n
Clima	Semiárido, semiárido muito quente, tropical de altitude e tropical úmidoBSh, BSsh, Cwa, As\n
Cód. ISO 3166-2	BR-PE\n\n
Site governamental	http://www.pe.gov.br/

    </string>

    <string name="piaui_detalhes">

        História\n\n
Foi adotada oficialmente através da lei nº 1.050, promulgada em 24 de julho de 1922 e alterada posteriormente pela lei ordinária no 5.507, de 17 de novembro de 2005. A faixa governamental do Piauí é confeccionada nas cores da bandeira e do brasão do estado.
        \n\n
        Simbolismo\n\n
As cores principais da bandeira são as mesmas da bandeira do Brasil e são uma representação da integração do estado com o Brasil, separadamente cada cor tem um significado específico:
\n\n
O amarelo representa a riqueza mineral;\n
O verde a esperança.\n
Além das cores, outros elementos presentes na bandeira também representam:\n\n

A estrela remete a Antares, que na bandeira nacional simboliza o estado do Piauí;\n
A inscrição dentro do retângulo azul "13 DE MARÇO DE 1823", que foi introduzida na alteração de 2005, que foi o dia da batalha do Jenipapo, ocorrida em território piauiense.\n\n
        Lema: Impavidum Ferient Ruinae\n
(Ferido e impávido em meio às ruínas)\n
Gentílico: piauiense\n\n
Localização\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Tocantins, Maranhão, Bahia, Ceará e Pernambuco\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Teresina\n\n
Área\n
 - Total	251 577,738 km² (11º)\n\n
População\n
 - Estimativa	3 264 531 hab. (19º)\n
 - Densidade	12,98 hab./km² (18º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 37,723 bilhões (21º)\n
 - PIB per capita	R$ 11 808,08 (26º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	70,9 anos (26º)\n
 - Mort. infantil (2015)	19,7‰ nasc. (5º)\n
 - Alfabetização (2010)	78,9% (26º)\n
 - IDH (2010)	0,646 (24º) – médio\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical e semiárido ()\n
Cód. ISO 3166-2	BR-PI\n\n
Site governamental	http://www.piaui.pi.gov.br/\n

    </string>

    <string name="rio_de_janeiro_detalhes" tools:ignore="Typos">

        História
        \n\n
Foi instituída pela lei estadual nº 5.588, de 5 de outubro de 1965 para a utilização a uma cor, e com as cores oficiais, conforme disposto na citada Lei. O autor do projeto do brasão e da bandeira foi o Dr. Alberto Rosa Fioravanti, a pedido do então Governador do Estado, o General Paulo Torres.
        \n\n

        Bandeiras anteriores\n\n
Durante o período do Império no Brasil, a então província do Rio de Janeiro utilizava um pavilhão náutico, bem semelhante à atual, porém sem um brasão e com o retângulo superior esquerdo em azul, de maneira informal.
\n\n
Após a criação do estado do Rio de Janeiro com a constituição de 1891, foi aproveitada a antiga bandeira provincial, com mudança na posição dos quartos azuis e brancos, e com a adição do brasão estadual.
\n\n
Até 1937, quando o Governo Vargas proibiu simbologias estaduais através da Constituição de 1937, o Rio de Janeiro utilizou bandeira e brasão bastante similares, conforme descrito na legislação do brasão do estado do Rio de Janeiro. No ano de 1947, após a edição de nova constituição estadual e a autorização para o uso de símbolos por estados e municípios pela Constituição de 1946, retorna a antiga bandeira a uso, até o ano de 1965, com a edição da supracitada lei, que regulamentou e regularizou o uso daquele pavilhão.
        \n\n

    Lema: RECTE REM PVBLICAM GERERE\n
(traduzido do latim, significa: "Gerir a Coisa Pública com Retidão")\n
Gentílico: fluminense\n\n
Localização\n
 - Região	Sudeste\n
 - Estados limítrofes	Espírito Santo (nordeste), Minas Gerais (noroeste) e São Paulo (sudoeste)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n
Capital	 Rio de Janeiro\n\n
Área\n
 - Total	43 780,172 km² (24º)\n\n
População\n
 - Estimativa	16 718 956 hab. (3º)\n
 - Densidade	381,88 hab./km² (2º)\n\n
Economia\n
 - PIB	R$ 626,320 bilhões[3] (2º)\n
 - PIB per capita	R$ 31 064 (3º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	75,9 anos (8º)\n
 - Mort. infantil (2015)	11,9‰ nasc. (20º)\n
 - Alfabetização (2010)	95,9% (4º)\n
 - IDH (2010)	0,761 (4º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	tropical e tropical de altitude Aw, Cwa\n
Cód. ISO 3166-2	BR-RJ\n\n
Site governamental	http://www.rj.gov.br/\n
</string>

    <string name="rio_grande_do_norte_detalhes">

        História\n\n
Foi instituída pela Lei n° 2.160 de 3 de dezembro de 1957, durante o governo de Dinarte Mariz.
        \n\n

    Gentílico: potiguar; norte-rio-grandense; rio-grandense-do-norte \n\n
Localização\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Paraíba e Ceará\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Natal\n\n
Área\n
 - Total	52 811,126 km² (22º) \n\n
População\n
 - Estimativa	3 479 010 hab. (16º)\n
 - Densidade	65,88 hab./km² (10º)\n\n
Economia	2011\n
 - PIB	R$ 36.103.000.000 (18º)\n
 - PIB per capita	R$ 11.286.99 (22º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	75,5 anos (9º)\n
 - Mort. infantil (2015)	15,3‰ nasc. (16º)\n
 - Alfabetização (2010)	82,6% (23º)\n
 - IDH (2010)	0,684 (16º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Tropical e semiárido BSh, As\n
Cód. ISO 3166-2	BR-RN\n\n
Site governamental	http://www.rn.gov.br/\n

    </string>

    <string name="rio_grande_do_sul_detalhes" tools:ignore="Typos">
        História
        \n\n
Fonte literárias indicam que é originária da época da Guerra dos Farrapos, em 1835, mas sem o brasão de armas até então. Sua autoria é controversa; alguns apontam Bernardo Pires, enquanto outros apontam José Mariano de Mattos. Algumas das características da bandeira do Rio Grande do Sul são de evidente inspiração maçônica, como as duas colunas que ladeiam o losango invertido são idênticas às encontradas em todos os Templos maçônicos. O lema da bandeira é Liberdade, Igualdade e Humanidade
\n\n
Ela foi adotada oficialmente, como símbolo do estado, logo nos primeiros anos da república. Mas especificamente, através do título VI da constituição estadual promulgada em 14 de julho de 1891. [nota 1]
\n\n
No entanto, nenhuma lei posterior foi promulgada regulamentando o uso ou descrição da bandeira.
\n\n
Todavia, Getúlio Vargas, durante o Estado Novo, suspendeu o uso dos símbolos estaduais e municipais, incluindo bandeiras e brasões. A bandeira só foi reestabelecida oficialmente no estado em 5 de janeiro de 1966, através da lei nº 5.213.
    \n\n

        Significados\n\n
Não há um consenso sobre o significado das cores da bandeira riograndense. Uma versão, possivelmente mais próxima da real, dá conta que a faixa verde representa a mata dos pampas, a vermelha simboliza o ideal revolucionário e a coragem do povo, e a cor amarela representa as riquezas nacionais do território gaúcho. Todavia, algumas fontes alegam que as cores simbolizariam o auriverde do Brasil separado pelo vermelho da guerra. Já outras mencionam que o vermelho representaria o ideal republicano.[3]
        \n\n
        Liberdade, igualdade e humanidade
        \n\n
Sabe-se que o lema escrito na bandeira do estado, tanto quanto os símbolos, estão diretamente ligados ao Positivismo, haja vista que a elite gaúcha militar e política à época era, em sua maioria, ligada as orientações da Religião da Humanidade, através do Positismo de Auguste Comte. Sendo seu grande discipulo o Dr. Júlio de Castilhos, Governador do Estado e autor da sua constituição, a quem coube a colocação do termo Humanidade.Fatos que se comprovam junto ao Templo Positivista - Religião Da Humanidade, Porto Alegre, Rs.
        \n\n

    Lema: Liberdade, Igualdade, Humanidade\n
Gentílico: gaúcho; sul-rio-grandense \n\n
Localização\n
 - Região	Sul\n
 - Estados limítrofes	Santa Catarina (norte), Argentina (oeste) e Uruguai (sul)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Porto Alegre\n\n
Área\n
 - Total	281 730,223 km² (9º)\n\n
População\n
 - Estimativa	11 329 605 hab. (5º)\n
 - Censo 2010	10 693 929 hab.\n
 - Densidade	40,21 hab./km² (13º)\n\n
Economia\n
 - PIB	R$ 357,816 bilhões[4] (4º)\n
 - PIB per capita	R$ 31.927,16 (6º)\n\n
Indicadores	2010/2015v
 - Esper. de vida (2015)	77,5 anos (5º)\n
 - Mort. infantil (2015)	9,9‰ nasc. (24º)\n
 - Alfabetização (2010)	95,8% (5º)\n
 - IDH (2010)	0,746 (6º) – elevado\n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	subtropical Cfa/Cfb\n
Cód. ISO 3166-2	BR-RS\n\n
Site governamental	http://www.rs.gov.br\n

    </string>

    <string name="rondonia_detalhes" tools:ignore="Typos">
        História \n\n

Foi instituída pelo decreto-lei nº 7, de 31 de dezembro de 1981.[1][2].
\n\n
        Na bandeira estadual, o verde representa as matas; o amarelo, as riquezas minerais; o azul, o céu; e o branco, a paz. é representado na bandeira do Brasil por Muliphen (γ Canis Majoris). Rondônia também é um estado que adota a faixa governamental, no cerimonial do governo, e a faixa é formatada nas cores da bandeira e do brasão.
        \n\n

        Gentílico: rondoniense ou rondoniano(a)\n\n
Localização\n
 - Região	Norte\n
 - Estados limítrofes	Bolívia (S e O), Amazonas (N), Mato Grosso (L) e Acre N(O).\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Porto Velho\n\n
Área\n
 - Total	237 590,543 km² (13º) \n\n
População\n
 - Estimativa	1 787 279 hab. (23º)\n
 - Densidade	7,52 hab./km² (19º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$  34,031 bilhões (23º)\n
 - PIB per capita	R$ 19.462,61 (14º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	71,1 anos (25º)\n
 - Mort. infantil (2015)	20,4‰ nasc. (4º)\n
 - Alfabetização (2010)	92,1% (13º)\n
 - IDH (2010)	0,690 (15º) – médio \n
Fuso horário	UTC−04:00\n
Clima	Equatorial úmido Am\n
Cód. ISO 3166-2	BR-RO\n\n
Site governamental	http://www.rondonia.ro.gov.br/\n

    </string>

    <string name="roraima_detalhes">

        História
        \n\n
Foi projetada por Mário Barreto, e criada pela lei estadual nº 133 de 14 de junho de 1996, que "Dispõe a adoção de Símbolos do Estado de Roraima, em conformidade com o Art. 10 da Constituição Estadual e dá outras providências
        \n\n

        Simbolismo
        \n\n
As principais cores da bandeira (verde, amarelo, azul e branco) são uma representação da integração do estado com o Brasil, separadamente cada cor tem um significado específico:
\n\n
O verde representa as densas matas e cerrados;\n
O amarelo (na estrela), representa a farta riqueza mineral;\n
O branco, a paz; e o azul, o céu e os puros ares de Roraima;\n
A fina faixa vermelha simboliza a linha do equador;\n
A estrela amarelo, WEZEN - DELTA do Cão Maior , que na bandeira nacional representa o estado de Roraima.\n\n

        Gentílico: roraimense\n\n
Localização\n
 - Região	Norte\n
 - Estados limítrofes	Venezuela (N[1] e NE), Guiana(L), Pará (SE) e Amazonas (S e O)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Boa Vista\n\n
Área\n
 - Total	224 300,506 km² (14º) \n\n
População\n
 - Estimativa	576 568 hab. (27º)\n
 - Densidade	2,57 hab./km² (27º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$  9.744.000 bilhões (27º)\n
 - PIB per capita	R$ 19.608 (13º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	71,2 anos (24º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,4‰ nasc. (9º)\n
 - Alfabetização (2010)	90,3% (15º)\n
 - IDH (2010)	0,707 (13º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−04:00\n
Clima	Equatorial úmido Am, Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-RR\n\n
Site governamental	http://www.portal.rr.gov.br/\n

    </string>

    <string name="santa_catarina_detalhes" tools:ignore="Typos">

        História
        \n\n
Foi instituída inicialmente pela lei nº 126 de 15 de agosto de 1895, a mesma lei que instituiu o brasão do estado de Santa Catarina durante o governo de Hercílio Luz, e tinha como autor José Artur Boiteux.
\n\n
Pelo artigo 3º daquela lei, a bandeira de Santa Catarina era composta de faixas brancas e vermelhas dispostas horizontalmente em número igual ao das comarcas do Estado e de um losango verde colocado no centro da bandeira, dentro do qual havia estrelas de cor amarela, correspondentes aos municípios do estado.
\n\n
Durante o Estado Novo, Getúlio Vargas suspendeu o uso de símbolos estaduais, incluindo a Bandeira e as Armas, através da constituição brasileira de 1937 e do Decreto-lei nº 1.202 de 8 de setembro de 1939. Só em 29 de outubro de 1953 a lei estadual nº 975, sancionada pelo governador Irineu Bornhausen (regulamentada em 19 de fevereiro de 1954 pelo Decreto nº 605), revitaliza o uso dos símbolos estaduais. Essa lei também alterou o desenho da Bandeira, baseando-se no desenho original, e que se mantém até hoje.
\n\n
Após a alteração, a bandeira de Santa Catarina passou a ser composta de três faixas horizontais idênticas, sendo as das extremidades vermelhas e a do centro branca; sobre as faixas, um losango verde-claro que representa a cor de Santa Catarina de Alexandria, padroeira do estado. A mesma Lei estabeleceu também a Bandeira do Estado.
\n\n
O Artigo 2º daquela lei diz que as armas consistirão em uma estrela branca, anteposta a qual uma águia vista de frente, de asas estendidas, segurará com a garra direita uma chave e com a esquerda uma âncora, encruzadas, ornando-lhe o peito um escudo com o dístico 17 de novembro escrito horizontalmente. Um ramo de trigo ao lado esquerdo e um de café ao lado direito ligados na parte inferior por um laço com as pontas flutuantes, de cor encarnada, que terá o dístico: - Estado de Santa Catarina – escrito em letras brancas circundarão a mesma águia sobre o qual se formará o barrete frígio.
\n\n
Sobre o significado das armas:\n
O barrete frígio simboliza as forças republicanas que nos regem; O ramo de trigo simboliza a lavoura da terra; O ramo de café simboliza a lavoura do litoral; O escudo contém a data da implantação da República em Santa Catarina em 17 de novembro de 1889; A chave lembra que Santa Catarina é ponto estratégico de Primeira Ordem; A águia representa as forças produtoras.\n\n

        Descrição \n\n
De acordo com o Decreto 11/1954 a bandeira do estado de santa catarina é tripartida, com duas listras encarnadas e uma branca, alternadas, nas dimensões de 11 unidades de comprimento por 8 de largura. No centro dela dispõe um paralelogramo em verde claro, cujas pontas distam uma unidade de comprimento das bordas da bandeira. Dentro deste repousam as armas do estado, estando circunscritas em um círculo imaginário de 2,25 unidades de raio, de modo que o cruzamento da chave e da âncora se dê no centro da bandeira. O escudo em forma de estrela das armas jaz num círculo, também imaginário, de 1,5 unidades, centrada a 0,375 unidades acuma do cruzamento da chave e da âncora.\n\n
        Gentílico: catarinense, barriga-verde\n\n
Localização\n
 - Região	Sul\n
 - Estados limítrofes	Paraná (norte), Rio Grande do Sul (sul) e Argentina(oeste)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Florianópolis \n
	27°35′49"S 48°32′56"O\n\n
Área\n
 - Total	95 736,165 km² (20º) \n\n
População\n
 - Estimativa	6 910 553 hab. (11º)\n
 - Densidade	72,18 hab./km² (8º)\n\n
Economia	2013\n
 - PIB	R$ 197 470 000 mil (6º)\n
 - PIB per capita	R$ 29.354 (5º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	78,7 anos (1º)\n
 - Mort. infantil (2015)	9,5‰ nasc. (26º)\n
 - Alfabetização (2010)	96,1% (2º)\n
 - IDH (2010)	0,774 (3º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	subtropical Cfa/Cfb\n
Cód. ISO 3166-2	BR-SC\n\n
Site governamental	http://www.sc.gov.br/\n

    </string>

    <string name="sao_paulo_detalhes"><![CDATA[

        Autoria
        \n\n
Idealizada pelo filólogo e escritor Júlio Ribeiro em 1888, tinha como objetivo servir de bandeira ao regime republicano, que fora efetivamente proclamado em 15 de novembro do ano seguinte. Para materializar graficamente sua ideia, Júlio Ribeiro convidou seu cunhado Amador Amaral, gráfico e artista plástico que desenvolveu o layout da bandeira paulista.[3]
        \n\n
        História
        \n\n
Nos últimos anos do Império do Brasil, vários propagandistas da República criaram projetos de bandeira nacional para serem adotados com o advento do novo regime. Para muitos deles, era preciso destruir todos os símbolos que pudessem lembrar o Império e as instituições monárquicas.[3] Nesse contexto, o escritor e jornalista republicano Júlio Ribeiro, fundador e redator do jornal "O Rebate", publicou em sua primeira edição de 16 de julho de 1888, uma série de críticas ao estandarte Imperial. Nele, também expõe a sua própria proposta para bandeira republicana. Segundo ele, seu projeto:
\n\n
	… simboliza de modo perfeito a gênese do povo brasileiro, as três raças de que ela se compõe - branca, preta e vermelha. As quatro estrelas a rodear um globo, em que se vê o perfil geográfico do país, representam o Cruzeiro do Sul, a constelação indicadora da nossa latitude astral (...) Assim, pois, erga-se firme, palpite glorioso o Alvo-Negro Pendão do Cruzeiro!

        \n\n
        A bandeira descrita por Júlio Ribeiro foi hasteada no palácio do governo de São Paulo em 15 de novembro de 1889, sendo utilizada nos primeiros dias do novo regime.[3]
\n\n
Em 19 de novembro de 1889, através do decreto nº 4 do Governo Provisório, o Brasil adota oficialmente uma nova bandeira, mas de autoria de Raimundo Teixeira Mendes, semelhante à conhecida atualmente. A bandeira idealizada por Júlio Ribeiro, por sua vez, passou a ser considerada a "bandeira paulista" nos anos seguintes, sem merecer, entretanto, nenhuma estima popular. Ela era utilizada para enfeitar fachadas ou como objeto decorativo, mas sem as honras de um culto cívico, pois até então, os paulistas dedicavam essa homenagem exclusivamente ao pavilhão nacional.[3]
\n\n
A bandeira tornou-se de fato símbolo paulista na Revolução de 1932. Todavia, Getúlio Vargas, durante o Estado Novo, suspendeu o uso dos símbolos estaduais, incluindo a bandeira paulista, que só seria oficializada em 27 de novembro de 1946, sob o Decreto-Lei 16.349 da Constituição Federal, que devolve aos Estados e municípios o direito de cultivar símbolos próprios.[5]
\n\n
No entanto, o novo pavilhão suscitou críticas. Afonso Taunay escreveu em 1931, portanto antes que a bandeira tivesse recebido a consagração popular, que ela era um "... símbolo pavorosamente feio, oriundo dos tempos da propaganda republicana, a bandeira que se diz da invenção de Júlio Ribeiro, a impropriamente chamada "bandeira paulista", lúgubre, inestética, insignificativa. Graças a Deus nunca foi oficializada, mas por infelicidade, é muito adotada. Assim desapareça do todo o emprego desse pano mortuário alvinegro, arvorado em pendão estadual. Insignificativa hoje mais do que nunca, porque atribui à população paulista uma dosagem de sangue africano inteiramente falsa, pois em terras de São Paulo a porcentagem dos euro-americanos foi imensamente superior à dosagem dos elementos afros, eurafricanos e afro-americano.
        \n\n
        Significado
        \n\n

        A bandeira descrita por Júlio Ribeiro foi hasteada no palácio do governo de São Paulo em 15 de novembro de 1889, sendo utilizada nos primeiros dias do novo regime.[3]
\n\n
Em 19 de novembro de 1889, através do decreto nº 4 do Governo Provisório, o Brasil adota oficialmente uma nova bandeira, mas de autoria de Raimundo Teixeira Mendes, semelhante à conhecida atualmente. A bandeira idealizada por Júlio Ribeiro, por sua vez, passou a ser considerada a "bandeira paulista" nos anos seguintes, sem merecer, entretanto, nenhuma estima popular. Ela era utilizada para enfeitar fachadas ou como objeto decorativo, mas sem as honras de um culto cívico, pois até então, os paulistas dedicavam essa homenagem exclusivamente ao pavilhão nacional.[3]
\n\n
A bandeira tornou-se de fato símbolo paulista na Revolução de 1932. Todavia, Getúlio Vargas, durante o Estado Novo, suspendeu o uso dos símbolos estaduais, incluindo a bandeira paulista, que só seria oficializada em 27 de novembro de 1946, sob o Decreto-Lei 16.349 da Constituição Federal, que devolve aos Estados e municípios o direito de cultivar símbolos próprios.[5]
\n\n
No entanto, o novo pavilhão suscitou críticas. Afonso Taunay escreveu em 1931, portanto antes que a bandeira tivesse recebido a consagração popular, que ela era um "... símbolo pavorosamente feio, oriundo dos tempos da propaganda republicana, a bandeira que se diz da invenção de Júlio Ribeiro, a impropriamente chamada "bandeira paulista", lúgubre, inestética, insignificativa. Graças a Deus nunca foi oficializada, mas por infelicidade, é muito adotada. Assim desapareça do todo o emprego desse pano mortuário alvinegro, arvorado em pendão estadual. Insignificativa hoje mais do que nunca, porque atribui à população paulista uma dosagem de sangue africano inteiramente falsa, pois em terras de São Paulo a porcentagem dos euro-americanos foi imensamente superior à dosagem dos elementos afros, eurafricanos e afro-americano.

        \n\n

        Lema: Pro Brasilia fiant eximia\n 
"Pelo Brasil faça-se o melhor"\n\n
Gentílico: paulista\n\n
Localização\n
 - Região	Sudeste\n
 - Estados limítrofes	·Paraná (sul)\n
	·Mato Grosso do Sul (oeste)\n
	·Minas Gerais (norte, nordeste)\n
	·Rio de Janeiro (leste)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n
Capital	 São Paulo\n\n
Área\n
 - Total	248 222,362 km² (12º) \n\n
População\n
 - Estimativa	45 538 936 hab. (1º)Estimativa Populacional IBGE/2018\n
 - Censo 2010	41 262 199 hab.\n
 - Densidade	183,46 hab./km² (3º)\n\n
Economia	2014\n
 - PIB	R$ 1.858 trilhão (1º)\n
 - PIB per capita	R$ 42.198 (2º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	77,8 anos (4º)\n
 - Mort. infantil (2015)	10,2‰ nasc. (23º)\n
 - Alfabetização (2010)	95,9% (3º)\n
 - IDH (2010)	0,783 (2º) – elevado \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Subtropical, tropical de altitudee tropical Cfa, Cfb, Cwa, Cwb, Aw\n
Cód. ISO 3166-2	BR-SP\n\n
Site governamental	http://www.saopaulo.sp.gov.br

    ]]></string>

    <string name="sergipe_detalhes">
        História
        \n\n
A bandeira data do século XIX e foi criada pelo comerciante sergipano Bastos Coelho para identificar suas embarcações. Porém, os estados vizinhos passaram a associar a bandeira ao Sergipe, sendo tão popularmente difundida como símbolo do estado que foi oficializada como tal pelo governador Pereira Lobo, através da lei nº 795 de 19 de outubro de 1920, ano do centenário da emancipação de Sergipe. Foi hasteada oficialmente pela primeira vez em 24 de outubro de 1920, na fachada do Palácio Olímpio Campos.[3][4][5]
\n\n
Em 1951, a bandeira estadual foi alterada, mantendo o mesmo formato, porém com 42 estrelas, que representavam os municípios de Sergipe na época. Mas, no ano seguinte, foi trocada pela original através da lei nº 458 de 3 de dezembro de 1952.[3][4][5]
    \n\n

        Lema: SUB LEGE LIBERTAS \n
(traduzido do latim, significa: "Sob a Lei a Liberdade")\n
Gentílico: sergipano ou sergipense\n\n
Localização\n
 - Região	Nordeste\n
 - Estados limítrofes	Bahia e Alagoas\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n
 - Municípios\n\n
Capital	 Aracaju\n\n
Área\n
 - Total	21 915,116 km² (26º) \n\n
População\n
 - Estimativa	2 278 308 hab. (22º)\n
 - Densidade	103,96 hab./km² (5º)\n\n
Economia	2010\n
 - PIB	R$ 37,472 bilhões (22º)\n
 - PIB per capita	R$ 12 536 (17º)\n\n
Indicadores	2010/2015\n
 - Esper. de vida (2015)	72,4 anos (20º)\n
 - Mort. infantil (2015)	17,0‰ nasc. (12º)\n
 - Alfabetização (2010)	83,0% (21º)\n
 - IDH (2010)	0,665 (20º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−3\n
Clima	Tropical As\n
Cód. ISO 3166-2	BR-SE\n\n
Site governamental	http://www.se.gov.br\n

    </string>

    <string name="tocantins_detalhes">

        História\n\n

A bandeira foi instituída pela lei estadual nº 94, de 17 de novembro de 1989, tendo o texto alterado pela lei nº159/1990.
        \n\n
        Outras propostas
Em 1956 foi criada uma Comissão para o estudo da estruturação jurídica do Estado do Tocantins, na qual foi criada uma proposta de bandeira para o futuro estado. A mesma possuía treze listras horizontais alternadas em verde e branco, referentes ao dia do lançamento do manifesto (13 de maio), sobreposta às listras havia uma faixa diagonal vermelha do canto superior da tralha para o inferior direito e ao centro da faixa a palavra “VELO” em letras brancas, simbolizando que o novo estado velaria pelos interesses do país.
        \n\n
        Lema: Co yvy ore retama \n
"Este solo é a nossa terra" \n
Gentílico: tocantinense\n\n
Localização\n
 - Região	Norte\n
 - Estados limítrofes	Goiás (S), Mato Grosso (O e SO), Pará (O e NO), Maranhão (N, NE e L), Piauí (L) e Bahia (L e SE)\n
 - Regiões geográficas intermediárias\n
 - Regiões geográficas imediatas\n\n
 - Municípios\n
Capital	 Palmas\n\n
Área\n
 - Total	277 620,914 km² (10º)\n\n
População\n
 - Estimativa	1 550 194 hab. (24º)\n
 - Densidade	5,58 hab./km² (23º)\n\n
Economia	2016\n
 - PIB	R$ 31.576 bilhões (24º)\n
 - PIB per capita	R$ 20.598,73 (15º)\n\n
Indicadores	2010/2016\n
 - Esper. de vida (2016)	73,4 anos (18º)\n
 - Mort. infantil (2016)	15,8‰ nasc. (14º)\n
 - Alfabetização (2016)	89,6% (17º)\n
 - IDH (2010)	0,699 (14º) – médio \n\n
Fuso horário	UTC−03:00\n
Clima	Tropical seco e tropical úmido Aw, Am\n
Cód. ISO 3166-2	BR-TO\n\n
Site governamental	http://portal.to.gov.br/\n

    </string>
    <string name="estudar_as_bandeiras">Estudar as Bandeiras</string>
    <string name="iniciar_quiz">Iniciar Quiz</string>
    <string name="title_activity_list_of_states2">Estados Brasileiros</string>
    <string name="total_de_acertos">Total de Acertos</string>
    <string name="total_de_erros">Total de Erros</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="button">Button</string>
    <string name="text_view">TEXT VIEW</string>
    <string name="xxxx">XXXX</string>

    <string name="title_activity_bootsplash">Quiz - Bandeiras Brasileiras</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>

</resources>
